\documentclass[12pt,a4]{article}

\label{misc:preamble}
\usepackage{xltxtra}
\setmainfont{IPAPMincho}
\setsansfont{IPAPGothic}
\setmonofont{IPAGothic}
\XeTeXlinebreaklocale "ja"

\usepackage{hyperref}

% マージン(ページ上下左右のスペース)の設定
\usepackage[a4paper]{geometry}
\geometry{
left=20mm,
right=20mm,
top=20mm
}

\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{bm}
\DeclareMathOperator{\Tr}{Tr}

\usepackage{graphicx}

\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}

\usepackage{todonotes}

\usepackage[backend=biber, style=numeric]{biblatex}
\addbibresource{HomographyEstimation.bib}

\makeatletter
\renewcommand{\figurename}{図}
\renewcommand{\tablename}{表}
\renewcommand{\ALG@name}{アルゴリズム}
\renewcommand{\refname}{参考文献}
\makeatother

\label{misc:main}
\title{Homographyの推定}
\author{著者}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

今回はHomographyの推定法\cite{BookMultipleView}を実装します．  

\par
このテンプレートは数式など最低限の情報のみを記述するに留めているので，数式や変数を使っ説明をする文章は自身で書き上げてください．

\section{問題}
\label{sec:problem}
\begin{itemize}
\item 入力: ソース点群$\bm{X} \in \mathbb{R}^{N \times 2}$，ターゲット点群$\bm{U} \in \mathbb{R}^{N \times 2}$
\item 出力: Homography$\bm{H} \in \mathbb{R}^{3 \times 3}$
\end{itemize}
$N$は対応点の数を表す．
両点群$\bm{X}, \bm{U}$は
\begin{align}
\bm{X} &= \begin{bmatrix}
\bm{x}_1 \\
\vdots \\
\bm{x}_N
\end{bmatrix} = 
\begin{bmatrix}
x_1 & y_1 \\
\vdots & \vdots \\
x_N & y_N
\end{bmatrix} \\
\bm{U} &= \begin{bmatrix}
\bm{u}_1 \\
\vdots \\
\bm{u}_N
\end{bmatrix} = 
\begin{bmatrix}
u_1 & v_1 \\
\vdots & \vdots \\
u_N & v_N
\end{bmatrix}
\end{align}
となる．
ここで，$(x_i, y_i)$と$(u_i, v_i)$は$i$番目の対応点対を意味する．

\par
Homography$\bm{H}$は
\begin{align}
\bm{u}_i &\cong \bm{H} \bm{x}_i 
\label{eq:H_eq}\\
\rightarrow
\begin{bmatrix}
w u_i \\
w v_i \\
w
\end{bmatrix} &= 
\begin{bmatrix}
h_{11} & h_{12} & h_{13} \\
h_{21} & h_{22} & h_{23} \\
h_{31} & h_{32} & 1
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
x_i \\
y_i \\
1
\end{bmatrix}
\end{align}
を満たす$3 \times 3$の行列である．

\begin{figure}[tb]
\centering
\missingfigure{Homography推定の例}
\caption{Homography推定の例．}
\label{fig:problem}
\end{figure}

\section{手法}
\label{sec:method}
\begin{algorithm}[tb]
\caption{Homography推定}
\label{alg:estimation}
\textbf{入力:} ソース点群$\bm{X} \in \mathbb{R}^{N \times 2}$，ターゲット点群$\bm{U} \in \mathbb{R}^{N \times 2}$\\
\textbf{出力:} Homography$\bm{H} \in \mathbb{R}^{3 \times 3}$
\begin{algorithmic}[1]
\State ソース点群$\bm{X}$を事前補正した点群$\bm{X}^\prime$を計算し，アフィン行列$\bm{T}_x$を保存
\State ターゲット点群$\bm{U}$を事前補正した点群$\bm{U}^\prime$を計算し，アフィン行列$\bm{T}_u$を保存
\State $\bm{X}^\prime$, $\bm{U}^\prime$間のHomography$\bm{H}^\prime$を計算
\State $\bm{H}^\prime, \bm{T}_x, \bm{T}_u$から$\bm{X}$, $\bm{U}$間のHomography$\bm{H}$を計算
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\subsection{点群の事前補正}
\label{ssec:method_precondition}
点群の事前補正とは，線形方程式を解く際に数値解析の安定化のために行う処理．
事前補正された点群はその重心が原点に位置し，xy方向のバラつき(標準偏差)が1.0になる．
元の2次元点群$\bm{X}$を事前補正した結果得られる2次元点群を$\bm{X}^\prime$とすると，
\begin{align}
\mu^\prime_x &= \mathrm{mean}(x^\prime_1, \ldots, x^\prime_N) = 0.0 \\
\mu^\prime_y &= \mathrm{mean}(y^\prime_1, \ldots, y^\prime_N) = 0.0 \\
\sigma^\prime &= \max(\mathrm{stdev}(x^\prime_1, \ldots, x^\prime_N),
                      \mathrm{stdev}(y^\prime_1, \ldots, y^\prime_N)) \approx 1.0 
\end{align}
を満たす点群となる．

\par 
このような事前補正を行うためのアフィン変換行列$\bm{T} \in \mathbb{R}^{3 \times 3}$は
\begin{align}
\bm{T} &= \begin{bmatrix}
s & 0 & -s \mu_x \\
0 & s & -s \mu_y \\
0 & 0 & 1
\end{bmatrix} \\
\mu_x &= ? \\
\mu_y &= ? \\
s &= ?
\end{align}
となる．

\subsection{Homographyの計算}
\label{ssec:method_Axb}
ここでは，$\bm{X}^\prime$, $\bm{U}^\prime$間のHomography$\bm{H}^\prime$を計算する．

以下の線形方程式を式変形し，$\bm{Ax=b}$を満たす式を導く．
ここで$\bm{x}$は未知数，$\bm{A}$は未知数にかかる係数，$\bm{b}$は未知数を含まない項となるようにする．
\begin{align}
\bm{u}^\prime_i &\cong \bm{H}^\prime \bm{x}^\prime_i 
\label{eq:H_cond_eq}\\
\rightarrow
\begin{bmatrix}
w^\prime u^\prime_i \\
w^\prime v^\prime_i \\
w^\prime
\end{bmatrix} &= 
\begin{bmatrix}
h^\prime_{11} & h^\prime_{12} & h^\prime_{13} \\
h^\prime_{21} & h^\prime_{22} & h^\prime_{23} \\
h^\prime_{31} & h^\prime_{32} & 1
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
x^\prime_i \\
y^\prime_i \\
1
\end{bmatrix}
\end{align}

\subsection{事前補正の影響の解消}
\label{ssec:method_deprecondition}
式\ref{eq:H_eq}，\ref{eq:H_cond_eq}と以下の事前補正の式から，$\bm{H}^\prime$と$\bm{H}$の関係式を導く．
\begin{align}
\bm{u}^\prime_i &= \bm{T}_u \bm{u}_i \\
\bm{x}^\prime_i &= \bm{T}_x \bm{x}_i \\
\bm{H}^\prime &= ?
\end{align}

\section{実験結果}
\label{sec:results}
実装が終了したら，色々なデータを使って実験をします．
漠然と実験をするのではなく，意図を持った実験を行いしょう．

\printbibliography

\end{document}